**多蒙·卡修**是日本[電視動畫](../Page/電視動畫.md "wikilink")「[機動武鬥傳G
GUNDAM](../Page/機動武鬥傳G_GUNDAM.md "wikilink")」的男主角。他是代表新[日本的](../Page/日本.md "wikilink")[GUNDAM鬥士](../Page/GUNDAM武鬥#GUNDAM鬥士.md "wikilink")，特徵是紅色頭巾和右臉頰的十字傷疤。活躍于「[超級機器人大戰](../Page/超級機器人大戰.md "wikilink")」和「SD高達G世紀」等遊戲中，是可以信賴的超強力角色。

## 角色設定

新日本殖民地出身的機動戰士，右手有著紅心King紋章，紅心King代表着查理曼大帝，是殖民地格鬥技霸主的最強之證。

  - 生日：7月24日
  - 身高：180 cm
  - 體重：78 kg
  - 血型：O型
  - 星座：[獅子座](../Page/狮子座.md "wikilink")
  - 配音声优：[關智一](../Page/關智一.md "wikilink")（日語）、[夏治世](../Page/夏治世.md "wikilink")（國語）、[馮錦堂](../Page/馮錦堂.md "wikilink")（粵語）
  - 駕駛機体：[閃光鋼彈](../Page/閃光GUNDAM.md "wikilink")（GF13-017NJ）、神鋼彈（GF13-017NJII）
  - 常用招數：閃光掌（Shining Finger）、爆熱神威掌（God Finger）、超級霸王電影彈、石破天驚拳

作品初期是個不擅長表達情感的笨拙男人，經過與許多人的邂逅和生死決鬥後而成長。

## 角色背景

反抗優秀的父親與哥哥，離家出走，在外流浪之時，被東方不敗所救。杜門便就此成為他的弟子，習得流派東方不敗。成為武鬥家的多門不斷修行而成長，東方不敗將紅心King纹章传授給他之後，從此消失了蹤影。接著，杜門終於回到了10年不見的故鄉新日本，從新日本的軍人宇留部·石川那裡聽到了衝擊性的消息。
父親雷蔵·卡修為了地球環境的再生而製作了終極高達（アルティメットガンダム），亦即惡魔高達。但是，哥哥京二·卡修卻計畫將完成的高達當作兵器，征服殖民地聯合與地球。宇留部少校率領新日本軍前往阻止，但是京治以剛完成的惡魔高達強行突破，逃出新日本殖民地並降落到地球。母親美紀乃·卡修捲入戰鬥之中而被京二所殺。父親雷蔵也被視作共犯，在共同研究開發的友人三加村博士的說情之下，免了死刑，因叛國罪嫌處以永久冷凍刑。另一方面，降落到地球的惡魔高達雖受到嚴重損傷，但預期它會再次復原。可是，地球的統治權屬於新香港，新日本不好出手。因此要利用4年一次能夠在地球上自由移動的高達武鬥期間，計畫將惡魔高達從京二手中奪回。
宇留部少校提議，只要多門獲得高達武鬥的優勝並且奪回惡魔高達，作為交換，就可以拯救永久冷凍刑之中的父親。毫無拒絕餘地的多門，成為代表新日本的高達鬥士，一半是被逼，一半是為了尋找成了仇人的哥哥，參加了高達武鬥。但是，就在杜門於高達武鬥中不斷獲勝之時，圍繞著惡魔高達的一連串事件的真相漸漸明朗。杜門的命運正迎向巨大的轉變……

## 戰鬥地點

  - 浪跡世界～新宿篇
    多門的目的是打倒駕駛Devil GUNDAM的哥哥恭志。為此，多門邊與世界各國的GUNDAM
    Fighter、新撲克牌同盟（奇波迪、賽采之、喬治、阿爾戈）等人戰鬥，邊追著恭志。抵達新宿市之時，多蒙遭遇到了衝擊性的事件。師父東方不敗成了魔鬼GUNDAM的爪牙，告別前代撲克同盟，再會新生撲克同盟，以及謎般的新德國GUNDAM
    Fighter舒伯茲.布魯達。多門捨不去對哥哥的懷念，沒能給予復活的Devil GUNDAM最後一擊，讓它給逃了。
  - 基亞那高地篇
    在那之後，多門與舒伯茲對戰而發現到自己的不成熟，回到曾與師父東方不敗一起生活過的修行地點基亞那高地，專心於修行。但是，Devil
    GUNDAM再次現身。Shining GUNDAM「憤怒」的超級模式贏不了Devil
    GUNDAM，由於舒伯茲的提示，多門領悟了**「明鏡止水」**。接著多蒙發動了「真正」的超級模式，打倒了東方不敗與Devil
    GUNDAM。Shining GUNDAM因累積的傷害而嚴重損壞。多門就在該地換乘至God GUNDAM，前往決賽大會地點：新香港。
  - 決賽大會
    開會式中，多門對著將在[大嶼山舉行的淘汰賽](../Page/大嶼山.md "wikilink")（バトルロイヤル）中等待的東方不敗下挑戰書。並且，在以頂尖成績脫穎至此的各國GUNDAM鬥士面前，明白說出要在「全勝宣言」下勝出。多門打倒了各國GUNDAM鬥士及新生撲克同盟，最後在與舒伯茲的死亡對決（デスマッチ）中，以東方不敗傳授的**「石破天驚拳」**作為終結技，達成全勝。
  - 最終淘汰賽
    Devil GUNDAM突然闖入淘汰賽中，而Devil
    GUNDAM四天王（米凱羅、查普曼、阿莉比）阻擋在前。藉著新生撲克同盟、蕾茵與負傷的舒伯茲的幫助，多門終於抵達了Devil
    GUNDAM面前。在舒伯茲與恭志的犧牲之下，再次打倒了Devil GUNDAM。接著，與因為Devil
    GUNDAM被破壞而憤怒的東方不敗，進行了最初也是最後的（正式）機動武鬥。戰鬥之中，多門感受東方不敗的悲傷與無私，最後終於超越了師父東方不敗，將其打倒。
  - 與Devil GUNDAM間的了結，以及對蕾茵的思念
    因為哥哥、舒伯茲與師父的死，並且蕾茵為此感到責任而消失，在大會中獲勝的多門，絲毫感受不到優勝的欣喜。此時，Devil
    GUNDAM事件的主要犯人宇留部少校要將蕾茵作為魔鬼GUNDAM的生體單元（生体ユニット），三加村博士賭上性命將此事告知多門。為了蕾茵對他的心意，也為了至今夥伴們的鼓勵，多蒙乘著風雲再起前往蕾茵的所在地。面對吸收了新日本殖民地魔鬼GUNDAM，在新生撲克同盟與各國的機動戰士的協助下，打倒了宇留部的Grand
    Master GUNDAM。接著，阻擋在前的最後的敵人Devil
    GUNDAM正是蕾茵，以被吸收的蕾茵作為對手，多門放棄了……此時阿蓮比鼓勵了多門，並教給他魔法的咒語「我喜歡妳」。多門說出了對蕾茵的感謝，並做出告白。對此回應的蕾茵便從Devil
    GUNDAM的枷鎖中獲得了解放。蕾茵緊抱多門，兩人發誓相愛。接著兩人以**「石破LOVELOVE天驚拳」**擊破Devil
    GUNDAM。成為「GUNDAM中的GUNDAM」（ガンダム・ザ･ガンダム），多門與蕾茵朝向地球，凱旋而歸。

## 家庭組成

  - 父親：[雷蔵·火州](../Page/機動武鬥傳G_GUNDAM登場人物列表#雷蔵·火州.md "wikilink") - Devil
    GUNDAM的開發者。被處以永久冷凍刑。
  - 母親：[美紀乃·火州](../Page/機動武鬥傳G_GUNDAM登場人物列表#美紀乃·火州.md "wikilink") - 已過世。
  - 兄：[恭志·火州](../Page/恭志·火州.md "wikilink") - Devil GUNDAM的開發者。奪走Devil
    GUNDAM而逃亡。

## 身邊的人們

### 女主角

  - [蕾茵·三加村](../Page/蕾茵·三加村.md "wikilink") -
    多蒙的青梅竹馬，也是搭檔。擔任GUNDAM的機體整備等工作。

### 新日本的人們

  - [三加村博士](../Page/機動武鬥傳G_GUNDAM登場人物列表#三加村博士.md "wikilink") -
    蕾茵的父親，也是閃光GUNDAM與神GUNDAM的設計者。本行似乎是醫生。
  - [宇留部·石川](../Page/機動武鬥傳G_GUNDAM登場人物列表#宇留部·石川.md "wikilink") -
    新日本軍的少校，支援多蒙他們。
  - [唐渡委員長](../Page/機動武鬥傳G_GUNDAM登場人物列表#唐渡.md "wikilink") -
    新日本GUNDAM武鬥的負責人。因為多蒙在第13屆GUNDAM武鬥中優勝的功績而成為新日本的首相。

### 勁敵們

  - [奇波迪·克洛凱特](../Page/奇波迪·克洛凱特.md "wikilink") -
    新美利堅的GUNDAM鬥士，多蒙的勁敵。後來成為「黑桃Q」（クイーン・ザ・スペード）。
  - [賽采之](../Page/賽采之.md "wikilink") -
    新中國的GUNDAM鬥士，多蒙的勁敵。後來成為「梅花A」（クラブ・エース）。
  - [喬裘·德·山特](../Page/喬裘·德·山特.md "wikilink") -
    新法蘭西的GUNDAM鬥士，多蒙的勁敵。後來成為「方塊J」（ジャック・イン・ダイヤ）。
  - [阿爾戈·高爾斯基](../Page/阿爾戈·高爾斯基.md "wikilink") -
    新俄羅斯的GUNDAM鬥士，多蒙的勁敵。後來成為「黑色鬼牌」（ブラック・ジョーカー）。
  - [亞蓮比·碧兒絲莉](../Page/亞蓮比·碧兒絲莉.md "wikilink") -
    新瑞典的GUNDAM鬥士，多蒙的勁敵。對多蒙有好感。
  - [修巴魯茲·布魯達](../Page/修巴魯茲·布魯達.md "wikilink") -
    新德意志的GUNDAM鬥士。告訴多蒙許多事情，真實身分為恭志的複製人，所以特別照顧多門。

### 師父

  - [東方不敗亞洲天王](../Page/東方不敗_\(動畫角色\).md "wikilink") -
    多蒙的拳法師父。創立流派東方不敗。是洗牌同盟的一員，堪稱活傳說的武術家，可以只靠自己肉身外加一條裹腰布就破壞一台MS。

## 招數

  - 閃光掌(Shining Finger)
  - 爆热神掌(God Finger)
  - 神斬颱風
  - 超級霸王電影彈
  - 石破天驚拳
  - 王牌同盟拳
  - 石破LoveLove天驚拳
  - 坐騎：風雲再起

## 其他

  - 2007年3月1日發售的[PS3遊戲](../Page/PS3.md "wikilink")「[GUNDAM無雙](../Page/GUNDAM無雙.md "wikilink")」中登場（guest）。
  - 「[SD GUNDAM G世代 Gather Beat
    2](../Page/SD_GUNDAM_G世代.md "wikilink")」等遊戲中，參戰作品中[∀GUNDAM也登場時](../Page/∀GUNDAM.md "wikilink")，事件中和同樣能使用「Shinning
    Finger」，搭乘[逆X的](../Page/逆X.md "wikilink")[基姆·金卡拉姆以](../Page/基姆·金卡拉姆.md "wikilink")「finger」絕招對決。
  - 「[超級機器人大戰系列](../Page/超級機器人大戰.md "wikilink")」中，通常與其他作品的格鬥家處得很好（「[鬥將大武士](../Page/鬥將大武士.md "wikilink")」的龍崎一矢、「[Machine
    Robo
    克洛諾斯的大逆襲](../Page/機器勇士.md "wikilink")」的洛姆·史托爾、「[GEAR戰士電童](../Page/GEAR戰士電童.md "wikilink")」的出雲銀河等）。往往設定成和一矢是互相承認實力的勁敵。而銀河則是如他的迷一般的尊敬，讓多蒙有點不知如何是好。另外，對於「[宇宙騎士
    Tekkaman
    Blade](../Page/宇宙騎士.md "wikilink")」的D-Boy則是因為有著相似的境遇，多蒙支持喪失記憶且必須與手足戰鬥的他。在J中，則是一開始就登場的角色，但是其主線劇情卻是最晚才出現的，連SEED、Z、[機動神腦的主線劇情都已結束才出現相關劇情](../Page/機動神腦.md "wikilink")。甚至可以說是最後的故事部分才是多蒙的劇情，最終BOSS是其師父東方不敗。

## 參考資料

  - [GUNDAM戰記超百科](../Page/GUNDAM戰記超百科.md "wikilink")－2011/10/25
    第6期（EAN：4710446414434 06）－【GG】：土門．火州

## 相關條目

  - [機動武鬥傳G GUNDAM](../Page/機動武鬥傳G_GUNDAM.md "wikilink")

[G](../Category/GUNDAM人物.md "wikilink")
[Category:未來世紀](../Category/未來世紀.md "wikilink")
[Category:虛構武術家](../Category/虛構武術家.md "wikilink")